黑警已成功以XRY軟件讀取並複製

#新聞 #公告
警方已成功破解iPhone
有消息人士指，警方已成功以XRY軟件讀取並複製被捕人士之iOS device內所儲存的資訊。

其於手機內，甚至於iCloud內儲存的資料亦被成功復原，包括並不限於location data，通訊記錄。

而就通訊軟件，如telegram內的"Secret Chat" 以至於已被刪除的chatroom亦能成功追溯。

本頻道在此作出呼籲，請所有人，包括已被捕但獲保釋人士:
1. 立即刪除原iCloud帳戶或更改密碼;
2. 更改所有雙重認證碼;
3. 去電訊公司為simcard加sim lock;
4. 將iOS更新至最新版本;
5. 去信Telegram/Apple總公司，希望其就事件提供應變措施。

軟件developer/公司CEO發言如下:

【1020 尖咀見】真。遊行指南參考

唔知咩黎 先推

推！！！

呢個apple唔會唔理 (因為FBI都會用到)
Apple未做野前大家小心

俄仔都未解到telegram 班狗憑咩

推

推 小心為上

驚

其實apple冇嘢可以做到，apple A5 至 A11比人搵到hardware漏洞，冇得patch, 即係iPhone X及先前出嘅iPhone都中招

source?
fbi餓客都破唔到幾時到香港破解

有冇咁撚勁呀

fbi都唔得香港政府得？

IT Popo有咁勁就唔使做Popo啦

第5點好撚on9，apple奶共已經世界第一

> 如telegram內的"Secret Chat" 以至於已被刪除的chatroom亦能成功追溯。

其實冇人講係popo破，係話popo用XRY extract到data喎

Google咗一陣XRY，似乎係某啲condition下真係可以由locked iphone extract到data。但android因為太多廠做，間間都有唔同的customization，變咗破到的唔多

應該係買

未有成功 case

#澄清

上文文末所提及的CEO感言與正文並無關係，只是讓大眾了解何為XRY軟件。

事實上，警方所使用的破解技術與CIA或FBI不同，並非解鎖電話，而是bypass電話本身的encryption，直接讀取並複製資料至另一部device。

此類技術一早已有小道消息流出:

... police forces and federal agencies across the country have purchased relatively cheap tools to unlock up-to-date iPhones, bypassing their encryption.
警方亦能自被破解的裝置上讀取你儲存於電話上的keychain, 從而進入你的iCloud。

另外，明白到有FBI舊例在先，香港人一直誤以為iPhone為絕對安全。實際上，就2015年FBI與蘋果公司對立一案，FBI最後亦成功解鎖電話，取得資訊。

... later the Federal Bureau of Investigation reportedly paid over a million dollars to a vendor for unlocking the shooter's iPhone.

最後就Telegram被破解一事，admin並無足夠IT知識去為大家作解釋。但Telegram使用的MTProto並否為一眾Cryptographer所泛用，加上Telegram所使用的end-to-end encryption並不會將資料儲存至server, 而是會留在local decive, 亦能解釋到為何警方破解電話資料便能讀取Telegram。
MIT曾有研究人員就Telegram並不如大家想像中安全作解釋，其研究報告如下:

本台秉持着實事求事的精神，對所有發放的資訊皆會先行查證。惟是次事關重大，牽連甚廣，恕本台無法通報消息來源。但空穴來風，未必無因，請各位務必認真看待，把本台於上文中建議的五項行動作為一項預防措施。

推你老母咩 咪on9啦 成班智障

而就通訊軟件，如telegram內的"Secret Chat" 以至於已被刪除的chatroom亦能成功追溯。<<
咪係 , 無留底, 完全消失既野點追溯, 九up

又話iphone好安全

bypass電話本身的encryption，直接讀取並複製資料至另一部device

encryption同password識分未呀智障